---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۰۵
---
# شمارهٔ ۱۵۰۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غبار مشک می خیزد، ندانم تا چه باد است این؟</p></div>
<div class="m2"><p>سوار مست می آید، فساد است و فساد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به زلفش صد دل مظلوم در فریاد می بینم</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم رشته ظلم است یا زنجیر داد است این!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>منش گویم چنین مخرام کآه خلق بد باشد</p></div>
<div class="m2"><p>نصیحت می کنم، یارب، چه ترک خود مراد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بگفتم گریه را «باز ایست » آخر یک زمان، گفتا</p></div>
<div class="m2"><p>که جانان می رود بیرون، چه جای ایستاد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>همه کس را ز یاد دوستان در دل نشاط آید</p></div>
<div class="m2"><p>مرا جان می رود بیرون، ندانم تا چه یاد است این؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مبین عار، ار به گریه ریخت مردم دیده در پایت</p></div>
<div class="m2"><p>که از خون دلش پرورد و طفل خانه زاد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دلا، درمانده گشتی از خیال من هم از اول</p></div>
<div class="m2"><p>که او را جای می دادی، نمی گفتم فساد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به امید سلامی رفت روز عمر در کویش</p></div>
<div class="m2"><p>شبت خوش، خسروا، بگذر که وقت خیر باد است این</p></div></div>